---
quote: "01_01"
chapter: "1"
verses: "1"
title: "От Матфея 1:1"
excerpt: "Родословие Иисуса Христа, Сына Давидова, Сына Авраамова."
date: "2009-02-07"
tags: ["Разница между Иисусом и Христом","Пространство личности", "Инкарнация и реинкарнация", "Авраам и Давид", "Первое слово Святого Писания", "Смерть тела",  "Любовь", "Лила Бога", "Самадхи", "Единение с Богом", "Бессмертное тело", "Христос", "Евреи и арабы", "Значение Авраама и Давида для евреев", "Илия", "Приёмный сын"]
posttype: "comment"
---
![alt Авраам, Давид, Иисус](/1-1_01.jpg "Авраам, Давид, Иисус")

 > 1. Родословие Иисуса Христа, Сына Давидова, Сына Авраамова.

**Рубик**: <span id="ih-01_01-01" data-tag="Разница между Иисусом и Христом">Давайте пока на этом остановимся. Смотрите: «Родословие Иисуса Христа, Сына Давидова, Сына Авраамова». Во-первых, в этом эпизоде утверждается, что Иисус, о котором идёт повествование, и есть Христос. Дело в том, что соединение этих двух понятий в одном человеке означает явление Бога на землю, ибо Христос - это Сын Божий, а Иисус - это человек. Чьё родословие приводит автор? Он приводит родословие Иисуса или он приводит родословие Христа в дальнейшем повествовании? В чём разница между Иисусом и Христом?</span>

<p id="li-01_01-01" data-tag="Пространство личности">Попытайтесь стать Богом. Всё пространство бытия наполнено Богом, Его заботой, Его любовью, короче говоря, Им самим. Однако, человек в соответствии с принципами, в том числе и свободы воли, ограничивает внутри себя часть пространства, в которую кроме его воли никто не вхож, то есть, то что мы называет интимным пространством, и о чём в йоге говорят, что даже Господь туда не входит, не то, что мы сами. Это некое интимное пространство личности. Это интимное пространство может быть таким, другим, пятым, десятым. У кого-то там, может быть, постиранное бельё висит на верёвках. У кого-то, может быть, просто грязно, пыльно и затхло. И даже если у человека самомнение столь высоко, что он, несмотря ни на что, не прибравшись, не почистившись, решил пригласить к себе Бога, в планы Бога не входит разрушение его пространства. В планы Бога входит то, что Он некогда создал для него этот остов, который называется храмом тела.</p>

Представьте, что Бог сойдёт в некий храм. Ежели он окажется узким, значит этому храму придётся расшириться. А если он при этом ещё и хрупкий - даст трещину, начнёт рассыпаться по кускам. Если он грязный, грязь может загореться, станет жарко, температура поднимется. Хорошо, если до 41, а если до 43 градусов? Всё внутри сварится, и помрёте. Ну, как помрёте, так и воскреснете - это понятно, но в планы Бога это не входит всё-таки.

[[alignLeft]]
|![alt Родословие Иисуса Христа](/rodoslovie-Iisusa-Hrista.jpg "Родословие Иисуса Христа")

Итак, вместилище Бога должно быть очищено до такой степени, чтобы, ежели Бог туда придёт, ничего дурного при этом не произошло. В человека, который достиг реальной чистоты, уже может опуститься Дух Господень без видимых дурных последствий.

<p id="rein-01_01-01" data-tag="Инкарнация и Реинкарнация">Нисхождение Бога или определенной Его ипостаси на землю называется инкарнацией. Исторические тому примеры: Рама, Будда, Кришна, Иисус Христос, Мелхиседек.</p>

А неполные, то есть, не абсолютно завершённые - это всё те же самые йог-аватары - нисхождение Бога на землю в ипостаси йоги, например, Лахири Махасая, или джнян-аватары - в ипостаси мудрости.

Нисхождение - это инкарнация. А вот преображение храма, в котором должен быть определённый дух, который его преобразует, называется реинкарнация. Когда вы почили в бозе в определенном возрасте, в определенном статусе «я», и через какое-то время родились во чреве матери и начали путь с пиения молока - это называется реинкарнация.

Итак, определённая сеть реинкарнаций определённой индивидуальности, в конце концов, рано или поздно, приводит к тому, что человек важностью своей, чистотой своей уже добился того, что стопа Господня может коснуться этого храма. Мы берём прогрессивный рост. В данный момент я пока не рассматриваю регрессивный рост, то есть рост в отрицательную сторону, когда человек из инкарнации в инкарнацию становится все хуже и хуже. Я пока беру прогрессивный рост, когда человек из рода в род становится все лучше и лучше. До такой степени лучше и чище, что в конце концов его храм становится настолько чист, что в него может без дурных последствий снизойти Господь Бог.

Иисус Христос - это есть не что иное, как слияние реинкарнировавшего в течение определенного количества времени духа, который привёл храм свой в состояние неистовой чистоты, столь великой, что в этом воплощении в этом храме почил Господь. С другой стороны, это цепь преобразования, реинкарнационная ветвь, которая прошла через множество деятелей известных и неизвестных вам, оставивших след в истории или нет, но реально существовавших.

В самом этом предложении еще и даны подсказки, очень простые и очень понятные. В самом этом предложении сказано, что в предыдущих воплощениях Иисус был Давидом и Авраамом, но не только Давидом, и не только Авраамом. То есть, Иисус является реинкарнацией Давида. Иисус является реинкарнацией Авраама. Когда мы обращаемся к памяти Давида, когда мы идём, например, в Пушкинский музей и смотрим на Давида, этого симпатичного юношу, который сжимает в руке камень, чтобы закинуть его в пращу и сразить Голиафа. Можете себе представить, что в этом прекрасном теле когда-то поселится Господь Бог, и деятельность этого симбиоза ляжет в основу произведения, которое мы читаем?

[[alignRight]]
|![alt "Давид" Микеланджело, Академия, Флоренция](/David.jpg "Давид. Микеланджело. Флоренция")
[[alignLeft]]
|![alt Авраам](/Abraham.jpg "Авраам")

<p id="av-01_01-01" data-tag="Авраам и Давид">На сегодняшний день евреи свято относятся к именам Авраама и Давида. Авраама они называют обязательно словом «наш отец». А Давида они обязательно обозначают словом «наш царь» из смирения, из уважения, из любви. Но ортодоксальный еврей, как минимум, не видит в упор Иисуса Христа, ежели не сказать наоборот, ненавидит его. В смысле, Иисуса не почитает Христом. Если для нас это едино, то для них это абсолютно разные понятия. Да, они не отрицают наличие Христа, но они категорически отрицают, что Иисус является Христом.</p>

<p id="sp-01_01-01" data-tag="Первое слово святого писания">Итак, заметьте, одно предложение! Я ещё не всё сказал, ещё продолжу говорить. Начнём с того, что оно первое, а первое - всегда самое концентрированное, самое мощное. Любое Святое Писание устроено таким образом.</p>

Вся истина, всё величие, вся глубина, вся чистота, цель Святого Писания, записана в *первом слове*. В первом слове. Если вам не хватило этого первого слова для достижения Бога, для постижения божественного, в комментарий ему и для облегчения вашего пути, даётся второе слово. Если вам не хватило и этих двух, тогда, в пояснение их, дается третье слово, и так далее. В какой-то момент мы можем сказать: «Ну ладно, хватит», - имея в виду, что начиная с этого места практически все, в конце концов, постигнув суть этого слова, могут подняться на одно слово вверх до тех пор, пока не постигнут первое.

**Сарада:** <span id="sm-01_01_01" data-tag="Смерь тела">Непонятно, почему в этом теле будет дух Христа. Тело же умирает.</span>

**Рубик:** Что произошло с телом Христа после Его распятия?

**Сарада:** Оно исчезло.

**Рубик:** Что произошло с телом Бабаджи?

**Сарада:** Оно стало вечным.

**Рубик:** …После определенного духовного события. Что произошло с телом, ну, предположим, Сергия Радонежского? Оно преобразилось в святые мощи, отличные по физическим и химическим свойствам от останков прочих людей. Таким образом, нисхождение божественного света имеет функцию преобразования тела, вплоть до бессмертия. Как-то ты легко и просто наградила Агастью, который живет уже пять тысяч лет, смертностью.

**Сарада:** Тело Давида же умерло.

**Рубик:** Он был, человеком, который временами переполнялся любовью к Богу. Эта любовь к Богу была ничем иным, как призывом к Богу в нисхождении, призывом к Богу, чтобы Он приходил к нему. Я же не сказал, что Давид - это и есть Христос. Я говорил, что Давид, так же как и ты, так же как и любой из вас, здесь присутствующих, это есть определенная реинкарнация определенного статуса, в который, как мы предполагаем, когда-либо сойдет Господь Бог.

<p id="lu-01_01-01" data-tag="Любовь как основа Единства">Что мы делаем в служении своём? Что есть служение? Как может любящий человек служить другому любящему человеку? Только единением! Если ты не соединишься с ним сознанием, ты не сможешь предположить, что он голоден, не сможешь предположить, что ему холодно. Будешь всякий раз бегать около него и спрашивать: «А тебе не голодно, а тебе не холодно?» Не сможешь попасть в точку, не сможешь угадать его настроение, не сможешь угадать его вкусов, не сможешь угадать его привычек, не сможешь в достаточной степени угодить ему. А угождение - есть смирение, угождение есть признак приятия и любви. Человек не сможет угодить Богу, не сможет почувствовать Бога, не сможет быть приятен Богу. Более того, Бог хочет, чтобы вы были сыты, одеты, обуты, радостны. Чтобы у вас не было печалей, горестей. Да, это Его естественная часть. Если эту Его часть очеловечить и условно выразить, то это естественное желание любящего родителя, каковым Он является по отношению ко всем нам.</p>

Вот - молодой человек, в определённый момент он очень часто общался со своим сыном, и его сын, как две капли воды, был похож на него внешне. Сейчас он меньше общается с ним, сын все больше общается с матерью, сейчас он, как две капли воды, похож на мать. Дети состоят из хрящей, у них ещё далеко не всё закостенело. Они достаточно легко преображаются из одного в другое.

Димка, мой друг детства, в молодости говорил, как я; жестикуляция у него была, как у меня; походка у него была точно такая же, как у меня; манера говорить, система построения логики, доказательств, аргументации, была просто железобетонно моя.

<p id="lu-001-02">Это естественно, это нормально, это и является следствием истинной любви. Если этого не происходит, то это ложь. Это значит, что эти двое не любят друг друга. Человек уподобляется предмету своей любви. А если он его любит бесконечно и безумно, то он экзальтируется в предмет своей любви, он становится им, он теряет собственную индивидуальность, ради обретения единства с предметом своей любви. Это и есть любовь.</p>

Что такое любовь по сути своей? Это отказ от собственной индивидуальности. Вот вы говорите об этом так болезненно: «Как это так? Вот я встречусь с Богом. Ну все хорошо, да, я Его люблю, да, да, да, всё - да! Но отказаться от своей индивидуальности - это уж слишком! Это значит, я не буду самой собой или самим собой? Это значит, что меня больше не будет?! Ни хрена себе, сказала я себе! Это уже слишком!» - говорим мы себе. Вообще, человек - гнусное создание, я тебе скажу. Мы всё время делимся с Богом, мы все время что-то у Него урываем. Он нам даёт всё. Он нас кормит, Он нас поит, Он нас одевает, обувает. Он нам даёт дышать, Он нам даёт ходить, Он нам даёт грешить, Он нам даёт пакостить, сквернословить, скверномыслить. Он нам всё это позволяет делать, а мы с Ним всё время делимся.

В тот же самый момент, мы видим какого-нибудь другого человека. Он может быть кривой, косой, он может быть тупой, он может быть дегенерат, он может быть Гитлер... Но мы в него влюбляемся, начинаем себе причёсочку делать, как у него, усики навешивать, как у него, говорить как он, орать... То есть мы ради него готовы поступиться своей индивидуальностью. А Богу - шиш! «Это как это возможно?! Как это, перестать быть собой?!» Всякий, кто хотя бы раз любил, знает, что это такое. И всякий, кто хотя бы раз любил, знает насколько это прекрасно, насколько это радостно.

Потом приходит период отрезвления, и говоришь: «А ради чего мне это сдалось?» В конце концов, Бог трудился ради него столько же, сколько и ради меня. Это работает окончательно и бесповоротно только в двух случаях. В общем-то, в одном, но внешне, в земном континууме, - в двух разных, а по сути в одном и том же. Это когда ты влюблен в Бога, то есть, в ипостась Иштадеваты любого происхождения - Ом ли то, Огонь ли то, Свет ли то, Лик ли какой-либо сущности, либо ты влюблен в Его компетентного представителя, то есть своего учителя, или в абсолютно компетентную для тебя личность - хотя это уже учитель все-таки. Может быть, не произошло обмена верительных грамот, как между учеником и учителем, то есть, формул взаимодействия, это все равно происходит спонтанно. Если ты видишь в нем компетентность, то ты вбираешь в себя его мудрость, хочешь ты этого или не хочешь, ты начинаешь за ним повторять.

<span id="lu-001-03">Любовь - это Бог, а Бог един. Значит, любовь является производной от единства, иначе говоря, объединения.</span> Ненависть - это разделение, то есть *«не видеть»*, *«неведение»*, *«не знать»*. Кто что себе выбирает... А вот процесс объединения, как он происходит, достаточно интересен.

Вот мы и говорим, что Бог нисходит в сей храм. Если этот храм нечист, может произойти опасное. <span id="lila-01_01-02" data-tag="Лила Бога">Но нужно понимать лилу Господню, для того чтобы понять те дополнительные вибрации, которые ты затронула своим вопросом. Это - как Бог решит. Вот, ты пришла к Нему, соединилась уже с Ним, ты проделала путь, для того чтобы ликвидировать в себе тот прорех, который существовал в Адаме, и вернулась уже в полном осознании единственности Божественной любви, единственности обретения Бога.</span> Но ты же - та, которая это осознала, а не осознавших много, и лила не закончилась, она продолжается дальше, а следовательно, Бог сам решает, какую роль в лиле своей тебе продолжать играть. Это Его право. Более того, ты же сливаешься с Ним. Для тебя прекращается движение времени и пространства. <span id="sam-01_01-01" data-tag="Самадхи"> Ты находишься в вечно ликующем состоянии, в вечном блаженстве. У тебя, в конце концов, при полном соединении, исчезает отличие от Бога. Ты единолика, и этого абсолютно достаточно. Нирвикальпа-самадхи. Всё! Не однократное вхождение в него, а постоянное пребывание в нём.</span> А произойдет далее саруба-самадхи или не произойдет - это уже лила Бога. Вообще-то, достаточно просто самадхи… Просто, из сабикальпа-самадхи можно еще пасть, еще есть возможность сорваться и упасть ниже низшего. Из нирвикальпа - уже невозможно. Но, по сути, уже достаточно самадхи. Это единственная ступень из аштанга-йоги, которая непрактикуема. Любую ступень можно практиковать: яму, нияму, пранаяму, асану, дхарану, дхьяну. А вот самадхи непрактикуемо, это уже царство Бога, Он её практикует. Какую Он тебе её даёт, такую ты и принимаешь. Ты не можешь в самадхи пребывать больше, меньше, глубже, тоньше. Какое даёт тебе состояние Господь, в соответствии с твоей индивидуальностью и Его замыслом относительно тебя, если так можно выразится, вот в таком самадхи ты и пребываешь.

<p id="bog-01_01-01" data-tag="Единение с Богом">Другое дело, если Он столь благ, столь попускает тебе, допускает тебя, то само время пребывания в самадхи, в конце концов, складывается в глубину определенного духовного опыта. Твоё сознание меняется, твоё тело меняется. Ты становишься другим. Если ты умрёшь в этом состоянии, то конечно же, твои косточки будут издавать благовоние. Если не умрёшь, ты будешь преображаться дальше, потому что ты всё дольше и дольше находишься с Богом, следовательно, ты всё больше и больше Его копируешь. Но это не осознанное действо и непрактикуемое.</p>

Димка имел походку такую же, как у меня, не потому, что он вырабатывал эту походку. Он вообще всячески противился быть похожим на меня. Но у него ничего не получалось. Вот сейчас, если бы он сидел здесь, он бы захохотал просто. Он как раз делал наоборот, он всё делал специально так, чтобы на меня не быть похожим, но ничего не получалось.

...И дальше уже Господь может счесть ввести тебя во врата нирвикальпа. Это уже полный отказ от идеи Бога, потому что последнее эго, которое остается у человека - это сам Бог. Если человеку так повезло, и он дошёл до осознания высшей Божественности, он теряет и это эго в том числе. То есть, он становится абсолютно единым с Богом. То есть у него отсутствует полностью идея разделения: я и Он. Говоря формулу: «Отец и я - одно», - ты констатируешь наличие двух. Когда сия формула тебе по барабану, потому что её не существует, нет ни я, ни Отца, вот тогда - да! И, всё равно, в этом состоянии человек может покинуть своё тело абсолютно осознанно. Это называется махасамадхи. И эти косточки будут издавать благовония, если останутся, если их не кремируют, а кремируя, рассыплют этот порошочек над землей, и даст он бурные всходы в телах растений, каждое из которых будет обладать высоко-лечебными и высоко-духовными свойствами.

<span id="bessm-01_01-01" data-tag="Бессмертие тела">Но Господь может повести эту индивидуальность по другому пути. Он может даровать ему полное бессмертие в пределах калпы, но это будет бессмертие тела, которое все равно смертно. Калпа пройдет и этот дух будет вынужден сбросить это тело. </span>Поэтому бессмертного тела не бывает. Если уж Господь воспользовался неким телом для того, чтобы прийти в этот мир, то это всё равно временно. Безвременен Он Сам. А зачем Ему тело? Чтобы явить Себя тебе? Но это не может быть вечно, потому что и ты, и все остальные - временны. И с концом калпы никого не останется, поэтому смысл в наличии даже золотого тела пропадает. Тело нужно только лишь для того, чтобы, ваши дуалистичные слепые очи попытались узреть Бога в теле. Бог же Сам безвременен, бесконечен и абсолютен. Вот Он, действительно, переживает любые калпы. Да и было бы странно говорить, ибо калпы внутри Него происходят, а не вне Его.

<span id="ih-01_01-02" data-title="Что значит Христос">Таким образом, ещё раз повторяю, Иисус Христос - это, как бы, соединение тела и Духа; реинкарнировавшего в процессе многих воплощений тела, которое достигло той степени чистоты, той степени ликующего величия и отнесения себя к Богу, что в него сошёл Дух Господень. Такой симбиоз на греческом языке называется Христом.</span>

Мало того, что в этом предложении рассказано всё то, что я рассказал. В нем ещё рассказано, во-первых, соединение Иисуса с Христом, а во-вторых, соединение Иисуса с одной основных точек Своего обращения, то есть, перво-евреем, перво-иудеем. Перво-евреем считается именно Авраам. «Изошел Авраам из Ура Халдейского». [^1] То бишь, Он - житель Халдеи, то есть Арабии, то есть Он - арабской крови.<span id="evr-01_01-01" data-tag="Евреи и арабы"> А сейчас доказано, что между евреями и палестинцами вообще нет никакой разницы. Это самые первые родственники друг другу. У евреев ближе, чем палестинцы, просто нет никого. </span>У палестинцев, ближе народности, чем евреи тоже нет. Разница у них произошла в сознании, не в теле, не в генеалогии, не в хромосомах. В сознание определенной части арабов, которые жили в междуречье и в Палестине нынешней, вошло служение Единому Богу. Не Молоху, не фигурке, не скульптурке, не деревяшке, а Единому невыраженному, непроявленному, неявному абсолютному Богу; и они осуществляли служение вокруг этого Бога, и получили знание в виде Торы, которая обладает свойствами любого Святого Писания. Это абсолютно то же самое, что и Коран. И установки относительно неё ровно такие же. То есть, Тора была всегда, просто был период времени, когда человеку она была неизвестна. Пришло некое время, когда знание о Торе снизошло к людям, но Тора была, так же, как и Сам Господь Бог, она вечна. Ровно так же, кстати, как и Коран. Да, и разница-то между ними какая? Только в словообразовании. А по сути, это - одно и то же.

Так вот, те, которые приняли Тору, те которые осуществляли сознание, служение, заключенное в Торе, объединялись и осуществляли единое служение, и, будучи биологически идентичны арабам, палестинцам, психически, эмоционально и культурно от них отделились. У них абсолютно разные догматы осуществления любви к Богу. Это привело к тому, что мы видим сегодня в их отношениях.

...В этом предложении есть прямое указание на то, что Авраам, есть не что иное, как одна из предыдущих реинкарнаций Иисуса. <span id="av-01_01-02" data-tag="Значение Авраама и Давида для евреев">Такое величайшее явление в жизни еврейского народа, как Давид, является одной из реинкарнаций Иисуса. Их, конечно, гораздо больше. Если поискать, их можно найти прилично. Но в этом первом предложении говорится о другом. Дело в том, что эти инкарнации бесконечно важны для еврея. По сегодняшний день отношение к ним официально и, во многих случаях, неофициально очень, очень благостное, очень уважительное.</span> Одного называют отцом, другого - царём, в самом уважительном тоне. Но вся лживость дуализма, вся лживость неведения вскрывается прямо тут же, потому что разницы между ними нет. А так как ты этого не видишь, то ты говоришь, что одного любишь, но его же самого ненавидишь. Авраама ты любишь, Давида любишь, а Иисуса - нет.

Это примерно то же самое, что ты увидишь впоследствии, когда будут говорить об Иоанне Крестителе. <span id="ilia-01_01-01" data-tag="Пророк Илия">Илия - величайший пророк, помазавший на царство, то есть, совершивший достаточно революционное преобразование в Иудее. [^2] Илию, которого почитают по сегодняшний день, как предтечу Христу, как величайшего из учителей, которого славословят во всех синагогах по сегодняшний день, просто обезглавили, назвав сволочью и негодяем, потому что он всего навсего сказал царю правду.</span> Таковы они - люди. Настолько они лжецы, настолько они ничтожны, глупы, тупы... Они хуже животных. Вообще, понятие «плохость» для животного странна. Они - просто животные. Но человек - не животное, а низводит себя в статус значительно более низкий, чем животное.
[[alignLeft]]
|![alt Илия](/prorok-Iliya.jpg "Илия")

Тема неисчепаема. Даже по поводу первого предложения, я боюсь, что мы не всё рассказали. Не всё ведь рассказали, а Шанти?

**Шанти:** Иисус - царь, раз он Давид.

**Рубик:** Да, конечно, это правда. Если Он - Отец, Он - и Отец, и Царь того общества, которое приняло Тору, приняло Единого абсолютного Бога. Для тех, кто принял Его, Иисус - и Царь и Отец. Это сказано в этом маленьком предложении. Всего семь слов.

**Ниведита:** Если в первом слове сокрыто всё Святое Писание, то можно сказать, что Иисус Христос - это и есть уже Святое Писание.

**Арджуна:** Мало того, что Авраам и Давид - это реинкарнационные ветви, они ещё и в земном плане связаны.

**Рубик:** В родственных отношениях с друг другом, точно так же, кстати как и с Иисусом. Это значит, что внутри этих воплощений не происходило предательства самого себя. То есть, ты следовал пути Я последовательно и четко, прогрессивно и однозначно. Не было резких поворотов и уклонений. Потому что если ты взял уворот от основной генеральной линии, ты можешь провести часть воплощений вообще в каком-нибудь стойле, в каком-нибудь кабаке, валяться в луже, пить горькую. То есть, не было предательства самого себя.

Мы разобрали где-то полпроцента от того, что можно было бы разобрать об этом предложении. Это и есть свойство Святого Писания.

**Ананда:** <span id="rod-01_01-01" data-tag="Приемный сын">Не понятно, почему это названо родословием Иисуса Христа. Это не родословие Иисуса Христа, строго говоря. Оно доходит до Иосифа, а Иосиф же к Его рождению прямого отношения не имел...</span>

**Рубик:** Дело в том, что в стародавние времена, девушка, да будет тебе известно, так же как и в нынешние, кстати, - эта традиция человеческая сохранилась и никогда не менялась - приёмный сын равнялся во всех отношениях родному сыну, и ничем от него не отличался, ни по званию, ни по допущенности. И приёмный сын, даже если он избирался в очень взрослом возрасте, пользовался полным достоянием своего приёмного отца, родителя.

Кстати, это очень ярко видно в истории Бен Гура. Помнишь, когда Бен Гур, имея собственную родословную, будучи богатым евреем, богатым иудеем, будучи лидером, будучи принцем, пришёл к своему бывшему другу - теперь уже врагу, - назвав себя Пентавием, то есть пятым Авием, с полным приятием и фамилии, и рода, и родословной усыновившего его отца, военачальника Авия. Поэтому, в этом смысле, ошибки в Писании нет. Даже будучи приёмным, он все-таки - сын Иосифа.
[[alignRight]]
|![alt Бен Гур и Мессала](/Ben_Gur_Messala.jpg "Кадр из фильма Уильяма Уайлера «Бен Гур», 1959")

Там есть ещё маленький закрут - то, что зачато Богом. Можно зачать самому, а можно зачать Богом. Зачатое Богом - это и есть твоё. То есть, здесь человеческая традиция всего-навсего тождественна этой обязательности. С другой стороны, если уж правду сказать, то всех людей зачинает Святой Дух. Просто на одних это отпечатывается одним образом, на других - другим. На одних это отпечатывается образом одной единственной половой хромосомы, и получается моногамный набор, где «двасомия» - только по половой хромосоме, дабы определить, мальчик это или девочка; а во всех остальных случаях - бинарный набор, сорок шесть хромосом.

[^1]: И взял Фарра Аврама, сына своего, и Лота, сына Аранова, внука своего, и Сару, невестку свою, жену Аврама, сына своего, и вышел с ними из Ура Халдейского, чтобы идти в землю Ханаанскую; но, дойдя до Харрана, они остановились там. (Быт. 11:31)
[^2]: 15 И сказал ему Господь: пойди обратно своею дорогою чрез пустыню в Дамаск, и когда придешь, то помажь Азаила в царя над Сириею, 16 а Ииуя, сына Намессиина, помажь в царя над Израилем; Елисея же, сына Сафатова, из Авел-Мехолы, помажь в пророка вместо себя; 17 кто убежит от меча Азаилова, того умертвит Ииуй; а кто спасется от меча Ииуева, того умертвит Елисей. (3-я Цар. 19:15-17)